轟沙中線報告偏頗 為港鐵禮頓開脫 港大專家：唔會搭沙中線

政府早前公布港鐵沙中線獨立調查委員會中期報告，中科專家證人、香港大學土木工程系副教授楊德忠形容初看報告時已「感到突然」，因內容十分偏頗，用盡語言藝術為港鐵及禮頓開脫。他質疑報告大量引用特定兩三名專家證人的證供，卻無解釋不採納他及其他專家的原因，與法庭做法不一，更表示沙中線通車後自己或不會乘搭：「真係會驚，我諗我會揸車」。

楊指出，報告提及「專家一致同意建造細節經改動後，車站結構不會有問題」，澄清當時專家是一致同意需要經詳細檢查，但一般而言結構不會有問題，批評報告把他對一般情況的看法當成針對今次事件的意見。他又批評報告在所有調查、測試及檢驗仍未完成時，即表示結構安全是太武斷。

他重申，報告稱工人多次將較多螺紋的B款鋼筋剪成較少螺紋的A款，並解釋只要能扭入螺絲帽就不構成安全風險。他認為說法不合邏輯，因B款造價較A款貴1倍，即使用B款代替A款，亦不需要剪掉多餘部分，「因為會更難扭」。

他又多次批評報告不公平，更質疑被採納意見專家的資歷及經驗，「其他專家咁都話安全，真係好唔尊重事實」。他又反問：「市民睇到份咁嘅報告，佢哋會唔會覺得真係安全？」問及中科及他會否有份出席下一輪聆訊，楊指雙方至今都未收到任何通知。

豆腐工程

中國工程

進步工程名單內既人仲份中立

當年高鐵都話滲水，港珠澳大橋又話品質問題
最後咪個個湧住去搭

睇死沙中線一開，大把香港人衝去搭
最後港鐵賺到笑，馬時亨過幾年出黎邀功

沙中線本來就係利民基建

其實份報告寫得好淺白，非工程底既人都睇得明

如果認真睇完既人，相信都會認同佢地既結論